掃除簽證障礙抗政治迫害 美跨黨 促立法庇「97後」港青

節錄

掃除簽證障礙抗政治迫害
美跨黨 促立法庇「97後」港青

【本報訊】美中經濟與安全審議委員會（USCC）前日發表年度報告，指中共在港強推國安法，無意兌現國際承諾。報告建議美國政府為憂受政治迫害的港人掃除簽證障礙，倡國會研究給予1997年後出生港人政治庇護；又指示美國貿易代表會90日內交報告評估中共以香港規避貿易法的風險。

相關新聞：聚焦美中戰略競爭 籲國會「對等」立法

美中經濟與安全審議委員會年度報告中關於香港的章節，主要針對7月生效的港版國安法。報告在引言指中共快而狠地在香港實施嚴苛限制，繞過公民權利、港府、立法會，實施由北京自編自導的法律。中共又將內地機關設在香港，拘捕幾百人，威脅幾千位純粹要求中國兌現保證香港享有高度自治承諾的人士。報告指中共不知羞恥的壓制港人；縱使違反具法律約束力、向聯合國秘書處登記《中英聯合聲明》，其所作所為依然肆無忌憚。報告亦援引國務院港澳辦副主任張曉明7月1日回應全球批評的言論：「中國人看別人臉色，仰人鼻息的時代已經一去不復返了。」

報告又指中國政府通過實施港版國安法，瞬間將750萬港人置於專制統治之下，指北京為在港建立政治控制，甘願犧牲經濟利益、法治、基本人權。報告指出港版國安法從根本改變香港與美國及其他民主國家的關係，其中勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪，更對在港美國公民以至國際都構成危險，美國的跨國企業及其人員亦面對更大程度的政治和個人風險。報告亦提及港府匆匆取消民主程序，面對泛民有望在立法會選舉大勝，港府竟宣佈押後選舉；又指港版國安法削弱香港歷來穩建的法治和新聞自由。

■美中經濟與安全審議委員會報告建議，協助憂受政治迫害的港人取得簽證赴美。資料圖片

港府反斥做法損美利益

報告向國會提出19項建議，其中一項要求國會指示政府為擔心政治迫害而試圖離開香港的香港居民，找出並撤銷取得美國簽證的障礙。

香港特區政治昨日凌晨發稿。。。。。。。。。。

港府又批評這報告是美方繼美國。。。。。。。。。。。

中國外交部駐港特派員公署。。。。。。。。

十四億中國人立即扮香港人過去

第一時間諗到呢個

所以美國先禁黨員同家屬係有必要

97前乜都冇果D點算

終於有啲聲氣畀我哋揀去美國

仲有13億